コンボコントロールでは、ドロップダウンリストの値や外観をカスタマイズすることが可能です。

## 値のカスタマイズ

コンボコントロールの場合、formatItemプロパティにドロップダウンリストのアイテムの値をフォーマットするときに実行する処理を設定できます。ここにデータソースの値を編集する処理などを実装することで、コントロールに設定する値をカスタマイズすることが可能です。なお、formatItemプロパティに設定された処理は、ドロップダウンリストに表示されるアイテムの数分だけ発生します。

以下のコードは、上記サンプルの抜粋です。formatItemプロパティに設定された処理では、コントロールのデータソース内の３つのフィールド（"lastName"、"firstName"、"office"）の値を結合し、"fullName"という新しいフィールドに設定しています。displayMemberPathプロパティにこのフィールド名を設定することで、ドロップダウンリストに編集後の値を表示することを実現しています。

```
formatItem: function (args) {
    var item = args.itemObject;
    item.fullName = item.lastName + ' ' + item.firstName + '（' + item.office + '）';
    employees[args.index].fullName = item.fullName;
  },
```

## 外観のカスタマイズ

コンボコントロールの場合、generatingItemプロパティにドロップダウンリストのDOM要素が生成されるときに実行する処理を設定できます。ここにDOM要素を編集する処理などを実装することで、ドロップダウンリストの各アイテムの外観をカスタマイズすることが可能です。なお、generatingItemプロパティに設定された処理は、ドロップダウンリストに表示されるアイテムの数分だけ発生します。

以下のコードは、上記サンプルの抜粋です。generatingItemプロパティに設定された処理では、アイテムのインデックスが奇数の時に"odd"、偶数の時に"even"というクラスをアイテム要素に追加しています。cssに"odd"クラスのスタイルを定義することで、ドロップダウンリストの奇数行のみ外観を変更することを実現しています。

```
generatingItem: function (args){
    args.item.classList.add(args.index % 2 ? 'odd' : 'even');
  },
```

なお、本サンプルでは"even"クラスのスタイルをcssに定義していないため、ドロップダウンリストの偶数行のスタイルはデフォルトのままですが、cssに"even"クラスのスタイルを追加すれば、偶数行の外観も変更することが可能です。

